<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<FrameLayout xmlns:android="http://schemas.android.com/apk/res/android"
    xmlns:tools="http://schemas.android.com/tools"
    android:layout_width="match_parent"
    android:layout_height="match_parent"
    tools:context=".KripaFragment">

    <LinearLayout
        android:layout_width="match_parent"
        android:layout_height="match_parent"
        android:orientation="vertical">

        <TextView
            android:id="@+id/textView"
            android:layout_width="match_parent"
            android:layout_height="0dp"
            android:layout_marginLeft="15dp"
            android:layout_marginTop="15dp"
            android:layout_marginRight="15dp"
            android:layout_weight="1.25"
            android:gravity="center"
            android:text="कृपा का रहस्य क्या है?"
            android:textColor="@color/colorText"
            android:textSize="25sp"
            android:textStyle="bold" />

        <ScrollView
            android:id="@+id/ScrollView01"
            android:layout_width="match_parent"
            android:layout_height="0dp"
            android:layout_margin="15dp"
            android:layout_weight="15"
            android:background="@drawable/background1">

            <TextView
                android:id="@+id/tvAbout"
                android:layout_width="match_parent"
                android:layout_height="wrap_content"
                android:background="@drawable/text_background_design"
                android:padding="15dp"
                android:text="वर्तमान कलि- कलुषित वातावरण में प्रायः सभी मनुष्य त्रिविध तापों (दैहिक- दैविक- भौतिक कष्टों) से ग्रसित रहते हैं किन्तु भगवान् की अहैतुक कृपा को न समझकर वह सांसारिक क्षणिक सहानुभूति और सांत्वना को ही इन समस्त दुखों से छूटने का उपाय समझ बैठते हैं और परिणाम स्वरुप तथाकथित ढोंगी- पाखंडियों के चंगुल में फंसकर अपना धन व समय दोनों ही गवां बैठते हैं|\n\nएक बात समझने योग्य है-- भगवान् की कृपा कभी भी बिकाऊ नहीं होती| कृपा तो हमेशा अकारण और अहैतुक ही होती है| संसार में बड़े से बड़े महापुरुष भी केवल सहायता कर सकते है अथवा आशीर्वाद दे सकते हैं किन्तु कृपा तो केवल भगवान् ही कर सकते हैं, क्योंकि उनका नाम ही कृपासिंधु हैं| अतः भगवान् की कृपा ही हमें समस्त भवरोगों से रक्षा कर सकती है| इसलिए रामचरित मानस में स्पष्ट लिखा है:-- &quot;राम कृपा नासहिं सब रोगा| जौ एहि भाँति बनै संजोगा|| (7-121/5 )&quot; पुनः भगवान् कहते हैं- बड़े- बड़ा कष्ट अथवा संकट को मिटाने का सामर्थ्य भी केवल भगवत्कृपा से ही संभव है| जैसे:-- &quot;जपहिं नामु जन आरत भारी| मिटहिं कुसंकट होंहि सुखारी|| (1-21/5)&quot; श्रीमद्भागवत महापुराण में भी स्पष्ट लिखा है:-- &quot;स्वप्नो यथा ही प्रतिबोध आगते हरि स्मृतिः सर्वविपद विमोक्षनम&quot; अर्थात् हरिनाम का स्मरण बड़े से बड़े विपत्ति का नाश कर देता है|\n\nअब प्रश्न उठता है भगवान् की उस अहैतुकी कृपा को प्राप्त करने के लिये हम भगवान् के किस नाम का आश्रय लें? भगवान् के तो अनन्तनाम हैं- 'हरि अनन्त हरि कथा अनन्ता'| तो इसमें संशय की कोई आवश्यकता नहीं है| जैसा आपका रोग है उसी के अनुसार शास्त्रों में भगवान् के विविध नाम दिए गए हैं| आप केवल अपनी सुविधानुसार उस विशेष नाम का चयन कर लीजिये| साधारणतः तीन प्रकार के ही रोग होते हैं तन का रोग, मन का रोग अथवा धन का रोग| इन तीनों ही प्रकार के रोगों का उपशमन करने के लिए भगवान् के पृथक-पृथक नाम दिए गए हैं| आप केवल किसी महापुरुष को गुरु भाव से मानकर उस &quot;नाम&quot; को चुन लीजिये और अहर्निशी निरंतर मन ही मन जपते रहिये| नाम जपने के लिए किसी कर्मकाण्डकी आवश्यकता नहीं है| पूजा- पाठ, स्नान- ध्यान अथवा कोई विशेष विधि की कोई आवश्यकता नहीं है, केवल नाम जप को स्वभाव बना लीजिये| इस अभ्यास को मात्र सात दिन करके देखिये, आपको नाम जप का तत्काल चमत्कार दिखाई देगा|\n\nभगवान् गीता में कहते हैं:-- &quot;मामनुस्मर युध्य च&quot; अर्थात् नाम स्मरण के साथ- साथ अपना कर्तव्य कर्म भी करते रहें| किसी रोग उपचार के लिए यदि आप औषधि (दवाई) ले रहे हैं तो दवाई के साथ- साथ नाम जप का अभ्यास निरंतर चलाते रहिये| आप स्वयं देखेंगे कुछ ही दिनों में आपकी दवाई हमेशा के लिए छुट जाएगी| मैंने अपने 19 वर्ष के शोध से भगवान् के उन विशिष्ट नामों को विभिन्न रोगों के उपचार के लिए छांटकर प्रस्तुत किया है जो इसप्रकार हैं:-- \n\n१) ब्लड प्रेशर निवारण हेतु:-- ॐ शान्त विग्रहाय नमः (970)\n\n२) डायबिटीज (शुगर )निवारण हेतु:-- ॐ शर्बरी प्रियकारकाय नमः (३५)\n\n३) हार्ट अटैक निवारण हेतु:-- ॐ अनिरुद्ध्याय नमः (७२८)\n\n४) ब्लड कैंसर निवारण हेतु:-- ॐ सुषुम्ना मार्ग संचारिने नमः (९२९ )\n\nयह तो केवल कुछ उदाहरण मात्र ही हैं| इसी प्रकार व्यापार में वृद्धि हेतु, किसी कलंक से बचने हेतु, खोई हुयी वस्तु की  प्राप्ति हेतु, गृह क्लेश निवारण हेतु, गरीबी उन्मूलन हेतु, किसी भी प्रकार के भय से निवारण हेतु, विघ्न नाश हेतु, परीक्षा में सफलता हेतु, किसी भी प्रकार के शत्रुयों से रक्षा हेतु, गृह निर्माण में बाधा निवारण हेतु अथवा किसी भी अन्य कामनायों की पूर्ति हेतु विभिन्न नाम दिए गये हैं| आप केवल किसी एक का चयन कर लीजिये और जुट जाईये अभीष्ट की प्राप्ति में| यह कोई कपोल- कल्पित नहीं अपितु पूर्णतः शास्त्र सम्मत है| आप स्वयं विचार कीजिये- अठारह हज़ार श्लोकों का गुणगान करने के पश्चात् परमहंस शुकदेवजी भी अंतिम श्लोक में नाम महिमा का ही वर्णन करते हैं| यथा:-- 'नाम संकीर्तनं यस्य सर्व पाप प्रणाशनम्'|\n\nमै नाम उपचार के माध्यम से केवल हिन्दू समाज ही नहीं अपितु मानव मात्र को बताना चाहता हूँ कि हमारे शास्त्रों में समस्त समस्यायों का समाधान हमारे ऋषि-मुनियों ने कर दिया है, केवल विश्वास के साथ उसका पालन करना चाहिए| वर्तमान समय में कुछ तथाकथित निर्मल दरबार जैसे लोग हिन्दू समाज को शास्त्रों से दूर पाखण्ड की बेड़ियों में जकड़ते जा रहे हैं| गोलगप्पे खाने से अथवा पेप्सी पीने से कृपा मिलेगी- इसप्रकार के हास्यास्पद और वेबुनियाद बातों से लोगों को सचेत करना हमारा परम कर्तव्य है| मै चाहता हूँ आप अधिक से अधिक इस शिविर का प्रचार अपने माध्यम से करें जिससे भारतीय जन- मानस को न केवल समस्त रोग- शोक- और भय से बचा सकते हैं अपितु पाखंडियों के चंगुल से लोगों को बचाकर उनके मन में  शाश्वत- सनातन धर्म के प्रति नवीन श्रद्धा- विश्वास उत्पन्न कर सकते हैं| शेष भगवत्कृपा|| दासानुदास पण्डित चन्द्रसागर| निकुंज धाम, कनखल, हरिद्वार (उत्तराखंड )|\n\n------------------------------- \n\nशास्त्र में स्पष्ट वर्णन किया गया है-\n\n&quot;अच्युतानंत गोविन्द नामोच्चारण भेषजात्। नश्यन्ति सकला रोगाः सत्यं सत्यं वदाम्यहम्।।&quot;\n\nअर्थात् अच्युताय नमः, अनन्ताय नमः, गोविन्दाय नमः का निरंतर जप करने से हर प्रकार के रोग दूर हो जाते हैं। जब तक रोग न मिटे, श्रद्धापूर्वक जप करते रहना चाहिए।\n\nइस बात को स्वयं गोवर्धन पीठाधीश्वर शंकराचार्य स्वामी श्रीनिरंजन देव तीर्थजी महाराज ने स्वीकार किया, जिसे कल्याण पत्रिका ने अपने 89 वर्ष के 12 वें अंक में पृष्ठ संख्या 12 पर छापा था।"
                android:textColor="@color/colorText"
                android:textSize="20sp"
                tools:layout_editor_absoluteX="131dp"
                tools:layout_editor_absoluteY="163dp" />

        </ScrollView>

    </LinearLayout>

</FrameLayout>